\section{Теоретические вопросы}

\subsection{Элементы языка: определение, синтаксис, представление в памяти.}

Вся информация (данные и программы) в Lisp представляется в виде символьных выражений -- S-выражений. 

По определению \textbf{S-выражение ::= <атом>|<точечная пара>}

Атомы бывают:
\begin{itemize}[label*=---]
	\item символы (идентификаторы) -- синтаксически --  набор литер (букв и цифр), начинающихся с буквы;
	\item специальные символы -- \{Т, Nil\} (используются для обозначения логических констант);
	\item самоопределимые атомы -- натуральные числа, дробные числа (например 2/3), вещественные числа, строки -- последовательность символов, заключенных в двойные апострофы (например "abc").
\end{itemize}

Более сложные данные -- списки и точечные пары (структуры) строятся из унифицированных структур -- блоков памяти -- бинарных узлов.

\textbf{Точечные пары} ::= (<атом>.<атом>) | (<атом>.<точечная пара>) |

(<точечная пара>.<атом>) | (<точечная пара>.<точечная пара>);


\textbf{Список} ::= <пустой список> | <непустой список>, где

 <пусой сисок> ::= ( ) | Nil,
 
<непустой список>::= (<первый элемент> . <хвост>),

 <первый элемент> ::= <S-выражение>,
 
<хвост> ::= <список>.

Синтаксически: любая структура (точечная пара или список) заключается в круглые скобки ( A . B) -- точечная пара, ( А ) -- список из одного элемента, пустой список изображается как Nil или ( );

\subsection{Особенности языка Lisp. Структура программы. Символ апостроф.}

Особенности языка Lisp:
\begin{itemize}[label*=---]
	\item бестиповый язык;
	\item символьная обработка данных;
	\item любая программа может интерпретироваться как функция с одним или несколькими аргументами;
	\item автоматизированное динамическое распределение памяти, которая выделяется блоками;
	\item программа может быть представлена как данные, то есть программа может изменять саму себя.
	
\end{itemize}

Символ апостроф -- сокращенное обозначение функции quote, блокирующей вычисление своего аргумента.

\subsection{Базис языка Lisp. Ядро языка.}

Базис языка -- минимальный набор конструкций и структур данных, с помощью которого можно написать любую программу.
Базис Lisp образуют:
\begin{itemize}[label*=---]
	\item атомы;
	\item структуры;
	\item базовые функции;
	\item базовые функционалы.
\end{itemize}

